preguntas = [
    {
        "pregunta": "¿En qué año se firmó la paz de Westfalia?",
        "respuesta": "1648"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año finalizó el reinado de Carlos II?",
        "respuesta": "1700"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produjo la conversión forzosa de los mudéjares?",
        "respuesta": "1502"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se conquistó el reino de Navarra?",
        "respuesta": "1512"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produjo la revuela de los comuneros?",
        "respuesta": "1520"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año comenzó el reinado de Felipe II?",
        "respuesta": "1556"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se estableció la corte en Madrid?",
        "respuesta": "1561"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produjo la rebelión morisca de las Alpujarras?",
        "respuesta": "1568"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produjo la batalla de Lepanto?",
        "respuesta": "1571"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se anexionó Portugal?",
        "respuesta": "1580"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produjo el desastre de la Grande y Felicísima Armada?",
        "respuesta": "1586"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se expulsó a los moriscos?",
        "respuesta": "1609"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año subió al trono Felipe IV?",
        "respuesta": "1621"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produjo la rebelión de Cataluña?",
        "respuesta": "1640"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se independizó Portugal?",
        "respuesta": "1640"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produjo la batalla de Rocroi?",
        "respuesta": "1643"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se firmó la paz de los Pirinéos?",
        "respuesta": "1659"
    },
    {
        "pregunta": "En qué año comienza el reinado de Carlos II",
        "respuesta": "1665"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año inició la Guerra de Sucesión?",
        "respuesta": "1701"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se produce la conquista británica de Gibraltar?",
        "respuesta": "1704"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se firmó el tratado de Utrecht?",
        "respuesta": "1713"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se promulgan los Decretos de Nueva Planta de Cataluña?",
        "respuesta": "1716"
    },
    {
        "pregunta": "",
        "respuesta": ""
    },
]
